---
title: "Появился новый билатеральный фильтр"
date: "2010-03-07"
---

В реестре расширений программы появился [новый билатеральный фильтр](http://registry.gimp.org/node/24208), который делает примерно то же, что делает входящий в состав Photoshop фильтр "Surface blur" («Размытие по поверхности» в локализованной версии).

Билатеральные фильтры разделяют изображение на слой детализации и слой крупных объектов. В данном случае, разделив изображения на два таких уровня (порог контролирует, что именно попадает в слой детализации), фильтр выполняет размывание с заданным радиусом по слою с крупными объектами.

Фильтры такого рода обычно применяются для удаления шума на фотографиях и в ретуши фотографий для создания эффекта, иронически именуемого кожей манекена.

В нашем случае фильтр пока не очень удобен, поскольку в нём временно не реализован предпросмотр. Как только это будет исправлено, мы добавим его в список скачиваемых дополнений.

[Скачать исходный код](http://registry.gimp.org/files/bilateral.tar.gz) | [Скачать сборку для Windows](http://registry.gimp.org/files/simple-bilateral_win32.zip)
